---
title: 数据驱动
date: 2018-05-05 18:04:16 Sat
modify: 2018-05-05 18:04:16 Sat
tag: [summary]
categories: Layui
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 数据驱动

## 概述
- 之前写的`angularJS`也几乎不需要考虑`DOM`操作，现在使用的`layui`的操作是基于模板操作，还是有很多操作需要考虑`DOM`
- 数据驱动的页面，js和html的关联是通过变量来沟通
- 传统的dom操作，俩者的桥梁是通过class或者id
- 这俩者孰优孰劣，对于现在的浏览器性能，应该就性能来说不会成为瓶颈，否则就不会在大家都在写数据驱动的框架时候`layui`还可以出现吧。
- 也许就是它自己定位，返璞归真吧。
- vue也是数据驱动的基于视图的框架
- 在没有把现在的框架使用好的情况下不要盲目的接触其它框架，因为每个框架都有自己的思维，只有理解了才可以体会出。
